Trump 又玩嘢！直航機去美國，唔準帶 iPad、筆電上機用?

自從 Donald Trump 上台後，美國同中東關係真係麻麻，因為 Trump 簽咗唔少行政指令針對中東人入境美國。但勢估唔到，呢個政策已經可能燒到「香港人」！今日美國 USA Today 報導指：由指定地區直飛去美國的，唔準乘客帶手提電腦、甚至 iPad 係機艙來使用！咁要出差嘅網友，飛機上面做唔到嘢，點算好？香港出發的班次，又唔會受影響架？

據外媒 USA Today 報道，美國國土安全部的運輸安全管理局推出新嘅指令，禁止來自九個中東及北非國家航空公司，係來往美國嘅航班上攜帶非手機外的電子儀器，包括 iPad 與手提電腦。

其中一個可能受影響嘅航班－皇家約旦航空喺尋日係社交網站 Twitter，出左條 tweet 表示唔可以拎電子儀器前往美國，當中包括手提電腦、平板電腦、相機、DVD 機等電子儀器，除左手機及醫療設備外，所有電子儀器必須寄艙處理。不過皇家約旦航空出左條 tweet 幾個鐘後就 delete 咗。

即使皇家約旦航空 Del 左條 tweet 唔代表無事發生，有一名美國官員告訴美聯社表示，呢項禁令涉及十三個城市嘅直航來回美國航班，當中涵蓋從埃及開羅、約旦安曼、摩洛哥卡薩布蘭卡、科威特 、卡塔爾多哈； 沙特阿拉伯利雅得和吉達、土耳其的伊斯坦堡、阿拉伯聯合酋長國的阿布扎比和杜拜。

目前國土安全部發言人 David Lapan 拒絕發表評論，而國土安全部的運輸安全管理局也拒絕置評。不過美聯社引用另一名美國官員消息，表示呢項禁令將影響總共九家航空公司，運輸安全管理局將在星期二美國東部時間上午3 點通知受影響嘅航空公司。

▲ Royal Jordanian 曾發 Twitter 列明美國新指引，但好快被刪除。

中東轉機要留意
對香港人最大影響應該係基地位於卡塔爾多哈、阿拉伯聯合酋長國的阿布扎比和杜拜嘅中東三寶：卡塔爾航空（Qatar Airways）、阿提哈德航空公司（Etihad Airways)、阿聯酋航空公司（Emirates ），當中呢三家航空公司有提供香港經中東轉機到美國嘅航班，小弟今日打左去三家航空公司香港嘅辦公室查詢，大家均表示未有就該項禁令通知。當大家會乘坐呢三間航空公司前往北美時，記得留意下航空公司嘅通知。

禁止攜帶非手機外的電子儀器，包括 iPad 與手提電腦。

即係點

即係淨係俾帶電話，其他都ban鳩哂囉

鋰電唔準寄倉
又唔準帶上機乜野玩法

電子產品寄倉？鋰電池點寄倉？

唔好玩啦，先唔好講好多電子產品無得拆電，拆得嘅拆完舊電hand carry啊？咁唔畀帶電子產品有咩意思？

電腦之類應該岩岩好過到關，寄得既
但一陣過熱爆炸

英國都跟喎

所有無得拆電嘅野，你都唔撚好諗住有得寄倉同手提，過關前要dump 哂佢，之後翻香港再買愛風，振興美國經濟 世事被我看透了

Emirates, Etihad同Qatar好多機飛美國，對佢地生意影響好大

美國優先。

其實即係叫你去到美國買過部新既！

支持trump 班弱智fan屎呢

好合理

Ban 中東國家
對我地冇影響喎

你係中東轉機咪有

關trump咩撚事... 好d記者啦

咩撚野係「筆電」！

「手提電腦」都唔識，就死返隔離的支那去！

notebook咪算囉